全港學生復課無期 學界「三招」保學生升班

因應新冠肺炎疫情，延後的文憑試終敲定在本周五開考，惟影響最多學生的復課日，仍遙遙無期。全港學生自1月底至今沒有上課長達90日，影響學習進度。學界促教育局盡快公布在疫症影響下，取消要達到190日的最少上課日數才升班的「框框」，鬆綁後讓學校校本設定補償學生失去的上課日子；另外，可以考慮縮短暑假或提早開學，以及削減考試後活動及校外交流的課節，轉為替升班學生安排「補底補時」，以追回應授課程。

教育局自1月底宣布全港學校延長農曆新年假期，推遲至2月中復課，因應疫情持續，復課兩度延後，至本月中的記者會，只交代文憑試開考安排，局長楊潤雄未有提及中小學確實的復課日子，早前曾指「極有可能」在5月底分階段復課。

本身是小學校長的教聯會主席黃錦良認為，局方早前指，在復課前最少3星期會公布相關安排，他認為局方一旦有決定，同時應該提供指引，例如在停課期間採用的電子學習，是否可計算在190日的上課日，或是可放寬有關標準，好讓學校在復課餘下的日子安排教學進度，並且檢視是否需要為學生補課、縮短暑假，以及取消試後活動和校外交流等。

(已節錄)

一齊唔好升未得有乜問題
縮短暑假又係做死啲老師

肥佬黎請入

升班 > 真正學習
教畜

搞到個細路中學畢業、入大學及出黎做野都遲左一年，家長肯定反對

放左幾個月假 取消暑假改做返學其實都唔過份

高中應用得好啲
一啲都唔覺得好

老師唔認同

電子學習根本係廢既

有心讀，堂都唔洗上tin啦

No summer holiday